(突發) 消防救護缺口罩 被迫重用 口罩嚴重不足

Source

消防救護缺口罩 被迫重用
更新時間 (HKT): 2020.01.29 02:53

有消防處救護員指分局本月初起沒口罩補貨，憂無法應付疫情爆發。

【本報訊】全城口罩缺貨，救護員身處疫情前線，消防分局隨時出現口罩荒。有前線救護員透露，分局外科口罩每星期僅供應30盒，但一更平均需使用五盒，加上本月初起口罩沒有補貨，預料半月後存貨將用盡，而用於處理懷疑武漢肺炎個案的全面面罩更只有200多個，擔心短期內爆發疫情，口罩面罩勢不敷應用，更有救護員被迫重用口罩。

有前線救護員向《蘋果》透露，指現時消防分局的個人防護裝備存量未足應付大規模爆發，全港各消防局或救護站的外科口罩和N95口罩等裝備存量偏少，以其所屬的分局為例，局方每星期只供應30盒口罩，但一更平均需消耗五盒，完全供不應求，「有時唔係淨係for（給）自己用，仲要畀埋patient（病人），因為好多patient叫白車都係冇口罩」。若處理懷疑武漢肺炎個案時，為增加防護效果，救護員應使用全面面罩，但該救護員透露，該局的面罩只有200多個，若疫情大爆發，大量懷疑個案需要送院時面罩將短缺，「如果有懷疑case（個案），一轉就用三個，當一日做六轉，一更都用咗18個」。

存貨僅夠用半個月

口罩、面罩存量不足，該救護員又指，上司曾指若消防員有需要口罩或面罩時，只能「盡量滿足」提供裝備，意味裝備將更為緊張。

他又指，本月初已向局方查詢何時補貨，至今未有回音，形容裝備「用一個少一個」，預料存貨僅可支撐半個月，有同事為節省裝備，甚至重用口罩，「有啲同事知道嗰轉唔係武漢（疑似病人）就用返個口罩」。

消防處回覆指，處方向屬員提供個人防護裝備的種類及數量均足夠應付需要。處方會適時跟進補充裝備，並即時銷毀過期裝備。
■記者佘錦洪

有葵院護士爆料：醫護人員唔夠口罩，點解依家仲有人信倉入面口罩存貨係留俾醫護？依家仲信政府？擺明係俾比政府高層同警察自己人

專業清算師：政府現時存貨至少1億個口罩

已FC

有讀者向《蘋果》爆料，指衞生署的倉庫仍有大量口罩封存，尚待出貨。記者上門叩門查詢，一名男子開門，聽罷記者問「呢度係唔係衞生署嘅口罩倉？」即大力關門，拒作回應。而就在他開門的數秒間，《蘋果》拍攝到倉內最少有2大塊卡板，每塊卡板擺放著最少45箱貨物；箱上的標籤列明「2130 N95 Respirator」，並有品牌「GERSON」標誌，相信是N95 口罩。
該大廈保安向記者承認，該貨倉隸屬衞生署，「積落好多口罩⋯⋯分啲畀市民，我就唔使周圍撲口罩喇！」沒戴口罩的他說。

查冊顯示，被指為衞生署口罩倉的工廠單位由冠榮有限公司持有，2013年起被政府全層租用，目前租約至2020年11月，每月租金10萬元。

又一證明 中左佢哋死穴！之前d post已經有幾條友沖出嚟屌我 喺度吹風話啲口罩留俾醫護 好撚嘔心呀 果啲吹風嘅人 大家知咩事啦 擺明係政府公關d人出嚟轉移視線

仆街政府

諗起消防連豬咀都要兩個人share

【疫情展望】手足做好防護措施，去到 Phase II. 就仆街

消防醫護不能出事

反而犬有最好裝置

抗疫保命
推翻暴政

On9
??

用毛巾包頂住先

Push

政府仆街死

班狗官識撚抗疫呀

全罷啦

同心抗疫 醫護送死

警犬殺人武器就吓吓買最高級最新，億億聲咁買
其他公務員？不了

推post 要比大家知道全城搶購口罩 係政府既責任 而唔係掙扎求存既市民既責任 總有d五毛係要轉移視線 話搶購口罩其實係香港人質素低

無口罩就消防罷工啊 條命緊要

罷工 唔好送頭

話for衛生署 但我真係唔知邊個clinic有份拎新口罩
至少我係仲用緊2016年
都未聽講有新口罩會返

推

收撚埋哂去邊尻度呀 一個醫護值錢過一個偽進仔幾撚多呀

政府半億口罩存貨地點流出

班黑警就無限供應

好快有政府公關嘅人出嚟屌我，話倉庫入邊啲口罩係留俾前線醫護 消防 救護咁？點解釋依家有新聞出咗消防救護唔夠口罩用啊？政府物流處倉庫入邊啲口罩又去咗邊呀？咪就係寄咗返大陸啊 剩返果d留返俾政府高官同警察自己人用囉

有冇人唔認同 歡迎辯駁

罷工啦

屌
政府收埋都唔俾消防同救護
當佢地唔係人

屌，好嬲，好心啲同事為其他同事着想，唔好偷番屋企用啦

某議員：蒸下就可以重用
到底人有幾無知先信？

D口罩係咪運左上武漢😨點解有成一億個都唔派

冇口罩就罷工
工作留返俾d有口罩的特權階級做

push

冇足夠防護物資就唔好番工，就係咁簡單
班黑警係醫院輪更坐係度訓覺，d裝備都高級過你前級醫護，咪做到自己咁低莊啦

比哂班狗啦
佢地次次出動都有口罩用
坐狗局嘅都有
林大總統講一聲話聲
邊個敢唔比

警犬有乜資格用

港共仆街死

按章工作

訓覺都full gear過你近距離接觸武漢人呀

普通消防救護員全部罷工啦

救護人員最基本嘅個人安全都保障唔到學咩人要求人哋付出

係留比醫護就唔會有人話短缺啦
垃圾政府

tui

推，根本就係留起送比支那

所有資源都比哂班狗去強姦殺人
救人醫護消防支援就完全不足 推佢地去死

罷工勢在必行 要爭取翻大家應有嘅嘢

仲問?
有都送晒比個幾10個係街上面守垃圾膠袋既黑警囉

無裝唔好返

罷工，social distancing

屌那星，黑警冇話唔夠，一定比晒班仆街

暴政不倒，港人必亡

唔安全就唔好返工!
由鳩班狗去做啦

Tui

消防救護罷工

無恥政府 口講一套支持 做又另一套

罷工

命仔要緊，有乜咪搵popo去做囉

唔係好信柒婆會留比醫護，要留一早比左

柒婆留比自己同班狗就真

廢老搭2蚊車 記住袋住張中國旗/支持警察既旗仔入去搶喇 捉到黑狗都會護送你地離開

洗咩比錢又要用力踢閘 咁費力

推爆佢
仆街政府
推到阿婆都知

請廣傳

手足裝備抗沙士：防毒面具/濾罐 (型號/分析/用法/清潔全齊）

整體分析圖：
個別仔細分析：
護目鏡： /

VPN 大踢爆：

請大家廣傳，避免沉底

一齊罷啦

林鄭正垃圾

yes

屌

罷工啦，乜柒都比晒班警曱，痴撚線政府

係wo

警察有口罩叫警察去做，收咁高人工又係香港最後防線呀嘛，又係唯一緊急紀律部隊

黑警大把呀

咁罷工未？

琴日阿布泰留口罩俾前線醫護 可能就係呢班救護 + 消防

仲重用？
冇口罩就罷工
唔好同政府搵命博啦
死左都唔會多謝你

Diu

醫護罷工不了 愛救人盡使命嘛

其實救護車罷工或減少服務已經全香港都跪

仆街港共中共
無口罩真係要罷工
屌你老母點做

留晒比3萬黑警同林鄭。好明顯啦下話，啲黑警全部都有口罩，又唔做野，搵佢地捉肺炎病人囉

救護都罷工啦 政府請客 醫護埋單
唔想你地冇咗條命

終於有人記得救護

問政府攞

岩岩立法會 陳笑恥話有1000萬庫存

無口罩唔出車
無辦法唔好被人道德綁架

怪消防處長撐警 冇及時恥與警暴為伍

死仆街政府

屌你老母

冇錯 等黑警自己運patient

一個禮拜咩貨都冇
打仗咁樣死得啦

叫人罷工同時不如做多D文宣，airdrop 又好連儂牆又好，講下政府岡顧人命，等手足罷工面對既壓力小D
我地一個都不能小

冇口罩就罷工啦

黑警優先

正解

千祈唔好一齊爆佢倉分大貨

口罩自己扣起哂俾高層高官同香港警察

林奠唔死都冇撚用

法國消防對黑警好撚癲

Dllm

up

如果真係有一億個口罩
連消防救護都唔比到底去曬邊

黑警就超高級ppe 坐係走廊訓教
真係救緊人既就連口罩都唔夠
cls hk

送返大陸

政府儲埋咁撚多 係唔比你用架啦。

無罩就罷工 理西佢老未 命仔緊要

俾哂啲狗

如果全部人一齊辭職
林鄭咪得返三萬個黑狗
佢哋做撚晒去囉
唔撚俾物資要人返工 傻撚左？

連登總有一班鬼吹風話係 留俾醫護人員

[狼人] 武漢肺炎大逃殺

罷工啦 吊你老母

送哂上支那？

死黑警嘔番啲口罩出黎

消防兩個人咪幾好
救護一間局SHARE 十五個阿

有無得捐 我最多唔出街姐

借位
[行動post] 武漢肺炎係上天賜比香港人打爆港共嘅機會，做嘢啦！！！

我要真雙普選

可以去搶未？

唔好死

S

pishhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhh

D

罷工。

真係CLS，屌你老母，港共仆街死

罷？

屌佢老母

冇防護裝備唔應該返工
職安健呢？

醫院popo仲重裝過醫護

琴日數得番九盒多D. 但一轉Case 要4 個，每日幾轉，未計其他車，好快用晒。。。

人善被人欺

罷未？

黑警就夠用，裝備就最新最靚
其他部門就wfc
垃圾政府

一齊罷工啦
香港人再日日返工只會引更多中國人湧入黎！

當年沙士瀨咁大劑都冇準備

香港人還記得嗎？
熊家俊先生（25歲）- 15/12/2017
梁凌杰先生（35歲）- 15/6/2019
盧曉欣小姐（21歲）- 30/6/2019
鄔幸恩小姐（29歲）- 30/6/2019
麥小姐（28歲）- 3/7/2019
梅先生（32歲）- 5/7/2019
范先生（26歲）- 22/7/2019
郭先生 Calvin（25歲）- 27/8/2019
姬如希先生（16歲）- 2/9/2019
何小姐（27歲）- 4/9/2019
陳彥霖小姐（15歲） - 19/9/2019 (全裸墮海)
林生生（28歲）- 31/10/2019 (屯門建生邨泰生樓墮樓亡)
王先生（22歲）- 4/11/2019 (天水圍天恒邨墮樓亡)
曾穎欣小姐（26歲）- 7/11/2019
周梓樂先生（22歲）- 8/11/2019 (被墮樓)
少女（17歲）- 17/11/2019 (全裸墮樓)
李女士（45歲）- 18/12/2019 (全裸伏屍)
李仁博先生（32歲）- 19/12/2019 (腳纏啞鈴墮海)
翁家倫先生（41歲）- 22/12/2019 (失蹤人士,藍田配水庫被人以絲巾縊死)
霍先生（38歲）- 29/12/2019 (旺角墮樓亡)
潘先生（29歲）- 30/12/2919 (失蹤人士,荃灣城門水塘屍體被尋回)
陳小姐（35歲）- 30/12/2019 (深水埗墮樓亡)
少女（14歲）- 31/12/2019 (西營盤墮樓亡)
馬先生（62歲）- 3/1/2019 (天水圍天恒邨墮樓亡)
黑衫婆婆 - 13/01/2020 (屯門翠林花園墮樓亡)
男子（34歲）- 14/01/2020 (油塘高翔苑無知覺下墮樓亡)
梁小姐（61歲）Robert 英籍丈夫（67歲） - 15/01/2020 (K11 Musea墮樓亡)
女子（不明）- 18/01/2020 (粉嶺欣盛苑欣悅閣墮樓亡)

元朗恐襲 - 21/7/2019
荃灣恐襲 - 05/8/2019
將軍澳連儂牆斬人案 - 20/8/2019
太子慘案 - 31/8/2019
北角恐襲 - 15/09/2019
荃灣實彈 - 1/10/2019
深水埗鄭國泉駕的士UZ6660惡意撞向市民，致一名女市民雙腿骨折 - 6/10/2019
青年（19歲）- 19/10/2019 (大埔派傳單時被𠝹頸及劏肚致永久傷害)
西灣河實彈 - 11/11/2019
圍攻中文大學 - 12/11/2019
油麻地人踩人 - 18/11/2019
圍攻理工大學 - 16/11/2019 29/11/2019
理大廚房佬被非法禁錮 - 23/11/2019 - 20/12/2019
旺角黑幫斬人事件 - 24/12/2019
旺角的士KL8929撞人後逃逸 - 24/12/2019
深水埗少年疑被警員以胡椒球彈射中致由高處墮下 - 24/12/2019
銅鑼灣鄭世華駕的士LD9663惡意撞向市民，致一名女市民腿部受傷 - 1/1/2020
董先生（25歲）- 16/01/2020 (於旺角被四名刀手斬至重傷)
男子 - 20/01/2020 (於黃埔被兩刀手斬至重傷)
政府開放一連七日七人車以下通過港豬澳大橋免過橋費,又無對中國人進港進行禁止及封鎖,將香港的肺炎感染人數大幅增加,將香港醫療壓力推行臨界點 - 24/01/2020 至今

反送中運動警方行動紀錄
「重開」又有香港人失蹤

有個 tg 失蹤人士channel

fb group

大家仲記唔記得
太子站搵朋友個姨姨？

831 搵失蹤姨姨 (之後有「認罪」錄音)
［勁恐怖］太子站前上鏡受訪問後
被逼錄音同可能已被自殺

消防救護

罷工救港 功德無量
請加入工會

點解仲要為呢個仆街政府賣命

我發誓csi口罩唔係淨係俾黑警

救護自己派曬比街外人 唔怪得唔夠用啦
屌

留俾權貴特別供應

逼住罷工

支持消防罷工

Pushhhhh

班狗係反送中收埋唔少手足嘅物資，當中包含大量口罩

721 831 101 1111

肯罷工未

全罷喇!!!! 保護自己!

咁撚多濫用閪多多都唔夠啦，肚個痛就要成車人陪係著PPE

政府連救護都提供唔到足夠裝備，罷工啦，叫林鄭月娥自己上前線

消防快啲問你地個藍絲局長攞啦！

支持罷工！

狗隊有好多喎

唔係有個post話自己救護家屬用緊csi口罩咩?
拎晒返屋企
返工緊係唔夠

罷工

僱主無提供防護設備
打工唔係賣命賣使命感賣光環

唔敢罷工，理撚得你。

但可以做啲咩？

fake news，屋企有人做消防日日無限拎仲拎多幾個番屋企

話唔埋遲下以香港政府名義送返上去武漢
林鄭依嗰政府一直都想果班醫護去死

嘩你都好野咁夠膽講出嚟 政府資源拎返屋企？

日日無限拎 會唔會其他消防救護冇得用

做乜鳩啫你呢排特別情況成日番左黎又要番番去，出面又買唔到拎多幾個防身有咩問題？你咁鐘意幫林鄭慳錢快撚d同民賤聯一齊生產口罩啦on9

根本就fake news，前線醫護人員唔夠我信，但消防救護真係大撚把

真？我幾個消防frd都話唔夠，宜家係用緊過期口罩喎。

三個互不相識嘅消防同你嘅一面之詞，比人覺得你想淡化件事多啲喎。定係你唔知自己老豆係做差佬呀？

［必須追究］蘋果獨家：政府內部估算，口罩庫存得番200萬個，前線恐慌，咁之前既儲備去咗邊？有冇運俾支國？！

蘋果新聞都出咗話係 消防救護都唔夠口罩
但有條友沖出嚟就話一日可以無限拎

大家信蘋果新聞定信上面果個人？